% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter{绪\ \ \ 论}[Introduction]
\label{ch:intr}
\section{课题背景及研究意义}[Background]
%
动态二进制翻译 （Dynamic Binary Translation, DBT）以可执行二进制代码为输入， 在运行时对输入代码进行翻译、插桩等操作，动态生成可执行目标二进制代码，可实现指令集模拟以及指令审计、调试、测试和追踪等功能。
%
因此，DBT作为一项关键技术，被广泛应用于系统仿真~\cite{10.1145/2485922.2485963, 10.1145/2248418.2248422}、系统软件分析~\cite{10.5555/2032305.2032342, 10.1007/978-3-540-89862-7_1}、跨平台虚拟化与任务卸载~\cite{10.1145/3081333.3081337}等重要领域。
%
近年来随着芯片、系统软件、跨体系结构融合等技术的快速发展， DBT 的重要性日益突出。
%

目前，DBT 系统已经在诸多重要领域得到广泛应用，为其它多项关键技术提供支撑。
%
在芯片领域， DBT 可以大大提高软件生态的适配效率。
%
一方面，其指令集模拟功能可以在目标指令集设计时即可进行操作系统、编译器等关键系统软件的开发与验证工作，而无需等待芯片硬件的设计与完善。
%
另一方面，通过 DBT，目标平台得以直接执行其它平台的应用程序，而无需进行移植或重新编译。
%
这无疑高效地扩展了一个指令集架构的软件生态系统，使其在架构特点得以保留的同时增加了适配软件的数量，并且避免了跨平台软件移植的高昂开销。
%
这些灵活性使得 DBT 成为芯片开发中的一项关键技术。
%
在软件领域，尤其在复杂且关键的系统软件中， DBT 同样扮演着重要角色。
%
这些系统直接运行在硬件平台之上，传统的调试工具难以对它们进行灵活的测试或代码追踪。
%
%虽然现代处理器普遍提供调试接口与相关部件，但功能性仍然受硬件条件的限制，例如追踪数据缓存大小限制了数据获取能力。
%
因此，基于仿真平台的软件分析技术受到了业界的广泛关注，而 DBT 则为仿真平台的核心技术。
%
在软件模拟的仿真环境下，开发者可以获取到丰富的系统状态，并且有足够的灵活性去控制、追踪软件执行中的控制流和数据流，甚至注入错误来进行更为深入的软件测试与分析。
%
另外， DBT 也使得在线的代码加固成为可能。
%
通过运行时实时的代码分析，能够动态生成在安全性、可靠性等方面得到加强的目标代码，而无需对原有程序或其源码进行修改。
%
除灵活性外，此项技术对于无法进行版本迭代的遗留程序尤为重要。
%
随着计算机系统结构的快速发展，多种指令集架构的计算节点相互融合已成为趋势。
%
例如在云计算中心，除最为流行的x86架构服务器外，ARM架构也已进入服务器市场，而\riscv 作为开源指令集，也在边缘计算、移动计算等领域占有一席之地。
%
传统的进程迁移、任务卸载等技术在面对不同指令集架构时无法打破异构平台间的壁垒，这在面对包含多种指令集架构的系统时产生了严重的限制。
%
而 DBT 能够为计算的流动性提供保障，通过指令集翻译使得跨平台的任务迁移成为可能，配合适当的调度策略可以获取更优的能耗、响应时间或者性能表现。
%
此外， DBT 在产品升级尤其是处理器平台无法向下兼容时也发挥着重要作用。
%
例如，苹果公司近期将其桌面平台从x86转向了ARM架构，在其最新的MacOS操作系统中，集成了一个二进制翻译平台 Rosseta2 用于兼容来自x86平台的应用程序，这为其商业生态的转换提供了有力的支撑，用户可以在最新的ARM平台上延续使用x86应用，也为开发者发布ARM版本的应用程序提供了充足的缓冲时间。
%
无独有偶，微软在其ARM版本的Windows操作系统中也提供了类似的转译机制。
%
因此， DBT 是一项被众多重要领域所依赖的关键技术。
%
目前已存在多种流行的 DBT 系统，如 \qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401}、Intel Pin~\cite{10.1145/1065010.1065034}、DynamoRIO~\cite{10.5555/1087758}, Valgrind~\cite{10.1145/1250734.1250746}，IA-32 EL~\cite{10.5555/956417.956550}等。


%
然而，DBT 系统的运行时翻译、目标代码动态生成、跨平台翻译等特性也为其带来了诸多限制，例如内部高度的复杂性增加了开发和维护成本，以及跨体系结构的指令集模拟降低了整体的执行效率。
%
鉴于 DBT 系统的重要性，以及系统特性所带来的固有问题，已有众多的研究来推动DBT技术的进步。
%
DBT 系统的发展正趋向于更高的执行效率和更灵活的适配性，同时开发与测试环境也将更加便捷和高效。
%
在性能效率方面，本文研究表明，与原始运行相比， DBT 系统在运行相同程序时，引入的额外性能开销可高达36倍。
%
这至少带来了两方面的问题。
%
其一，对于终端用户，在DBT系统之上运行的程序性能低下，严重影响了用户体验。
%
其二，对于DBT系统的开发和维护，运行所需的测试程序也将消耗更长的时间，这也增加了维护系统性能效率的困难性。
%
除性能外，DBT 系统还会带来其它形式的额外开销，例如更多的内存访问次数。
%
这使得DBT系统在遇到下一代内存技术，如非易失性内存（Non-volatile memory, \nvm ）时造成内存硬件的快速磨损。
%
这为DBT系统适配先进的内存硬件带来了障碍。
%
随着更多应用通过利用 \nvm 来获得一些先进特性，如故障恢复和快速启动，DBT系统作为一种重要的支撑技术，将不可避免地运行在装备有\nvm 的硬件平台之上。
%
目前 \nvm 设备面临的一大障碍是有限的写入寿命，即当存储单元的写入次数到达寿命上限时，\nvm 硬件将因磨损而失效。
%
本文研究指出DBT系统会造成比原始执行高20倍的内存写入次数，这为DBT系统适配\nvm 带来了很大的挑战。
%
如果无法首先解决DBT系统对 \nvm 的严重磨损问题，那么将无法获得 \nvm 所带来的先进特性，也无法运行支持 \nvm 的客户机应用。

%以及面对新技术时适配困难例如严重缩短非易失性内存寿命，这些都对 DBT 的应用带来了挑战，导致用户不得不忍受这些缺陷来换取 DBT 所带来的功能优势。
%
%这将极大地降低动态二进制系统的运行效率、缩短非易失性内存的使用寿命。
%
上述问题涉及到DBT发展趋势的多个方面，包括适配性扩展、性能效率优化以及开发与测试环境优化。
%
为解决这些问题，
%
本文将对DBT系统面临的\nvm 磨损、性能表现以及性能回归测试效率等关键问题展开研究。
%
在 DBT 系统中，有高达90\%的时间在运行动态生成的目标代码。
%
因此，目标代码的质量对系统的整体表现有着决定性的影响。
%
本文将对DBT系统的翻译和运行机制进行深入研究，来识别导致上述问题的内在原因，并提出有针对性的解决方案，生成质量更高的目标代码，旨在提升DBT系统的性能表现，以及缓解对\nvm 的写入磨损。
%
%通过对宿主机硬件资源的有效利用，如通用寄存器和SIMD资源，提出更加优化的翻译与模拟策略，生成质量更高的目标代码，旨在提升DBT系统的性能表现，以及缓解对\nvm 的写入磨损。
%
另外对于DBT 系统的性能测试，已有研究主要依赖于标准测试套件，运行一次完整标准测试如\spec 的时间开销可高达数小时甚至数天，以至于无法实现日常的性能回归测试。
%
针对此问题，本文将提出一系列的先进技术，基于现有的标准测试套件生成高效的测试程序，将一次性能回归测试的开销降低至仅若干分钟，并能够反应出与原始标准测试一致的性能变化。

%本文将提出若干优化的翻译技术来提升目标代码的质量，旨在提升 DBT 系统性能，减少
%
%
%此外，运行效率作为一项重要的性能指标，也需要 DBT 系统的开发者进行重点关注。
%
%鉴于其引入了数十倍的性能开销，在版本迭代时，相关的性能测试也将消耗非常可观的时间。
%
%实验数据表明,运行一次完整的标准测试，如\spec, 其时间开销可高达若干天，
%
%因此，本文提出了基于关键基本块分析的动态二进制系统性能回归测试技术



\section{相关技术背景}[Related Technologies]

%
本文将通过对宿主机通用寄存器和SIMD资源的利用来生成更高质量的目标代码，以提升DBT系统性能和缓解\nvm 磨损，
%
并提出自动化的测试程序生成方法来提供高效的性能回归测试。
%
为此本小节将对解决上述问题所涉及到的技术背景进行介绍。
%
下面将首先介绍 \nvm 和 SIMD 等相关技术，随后对 DBT 系统的运行机制和性能回归测试进行概述，并分析面对上述相关技术时的机会与挑战。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{非易失性内存}[Non-volatile Memory]

在现代计算机系统中，基于CMOS的SRAM、DRAM和Flash存储器提供了临时以及持久的数据存储功能。
%
SRAM和DRAM由于较快的访问速度被用于主内存，以存储计算过程的中间数据，而Flash则用于存储持久性数据。
%
然而 SRAM 和 DRAM 中的数据具有易失性，即断电或系统重启后消失，而Flash的访问速度则远低于SRAM和DRAM。
%
近年来，新兴的非易失性内存（\nvm）的概念被提出，并作为下一代内存技术取得了快速发展。
%
\nvm 具有高于Flash的访问速度，并能够提供非易失性的数据存储能力，即无需维持电源亦可持久保存数据。
%
除此之外，\nvm 还具有可寻址性、低功耗以及良好的扩展性等优点~\cite{CHEN201625}。

%
与常规基于CMOS的存储器不同，新兴的 \nvm 通常涉及一些新机制和新材料。
%
这些材料包括铁电介质、铁磁金属、硫族化合物、过渡金属氧化物和碳材料等。
%
它们的转换机制也超越了经典的电子过程，可扩展至量子力学现象、离子反应、相变、分子重构等。
%
%大多数新兴的  \nvm  都基于两端开关元件，适用于高密度存储器架构，例如交叉开关阵列 (CBA)。
%
例如，相变存储器（Phase-change memory, PCM）基于硫族化合物的结晶相（低电阻）和非晶相（高电阻）之间的可逆转变~\cite{burr2010phase}。
%
%从非晶态到晶态的转变（即设定过程）决定了 PCM 的性能（速度），而相反的过程（即重置过程）是功率限制步骤。 
%
PCM 的性能取决于相变材料的性质和存储单元设计。 
%
例如，对Ge-Sb-Te (GST) 合金中相变微观机制的研究有助于改善器件特性~\cite{raoux2014phase}。 
%
%PCM 单元的设计需要简化处理、优化电源效率（即改进热隔离）并降低复位电流。
%
%亚光刻单元设计已经通过接触最小化或体积最小化的方法开发出来，以降低开关功率。
%
%总体而言，相变材料表现出理想的缩放行为，例如在高度缩放尺寸（薄膜厚度或纳米颗粒直径为几纳米）处的相变，在较小尺寸处更高的结晶温度（即更长的保留时间），降低热更薄的薄膜的导电性（即更高的功率效率），阈值​​电压对器件尺寸的线性依赖性，更小尺寸下的耐用性提高等。
%
%由于切换所需的电流相对较大，PCM 单元大小主要受访问设备（或选择器设备）的限制。
%
%双极结型晶体管 (BJT)、垂直晶体管，甚至二极管已被试验作为访问器件以减小 PCM 单元尺寸。 
%
%PCM 失效可能是由电极处的空隙形成、质量密度变化、元素偏析等引起的。 )[15]。
%
PCM 是最受关注的新型 \nvm 之一，并已证明具有良好的性能（例如 <100 ns 开关速度，> $10^{9}$ 周期耐久性）~\cite{lai2001oum}。
%
然而，由于现有存储器的不断改进和 PCM 本身的局限性（例如成本）~\cite{lam2014phase}，其取代现有存储器（例如 Flash 甚至 DRAM）的目标尚未实现。
%
虽然有研究致力于提高 PCM 的实用性，例如通过掺杂 GST 材料以提高速度和耐久性~\cite{cheng2013atomic}，
%
%尽管 PCM 满足独立的 Flash 存储器要求相对容易，
但要同时实现高访问速度 (ns级) 和长寿命 (>$10^{12}$ 周期耐久性) 对 PCM 来说仍然非常具有挑战性。
%
而STT-RAM（Spin Transfer Torque RAM） 通过自旋转移力矩改进了传统场开关 磁阻式随机存取内存（Magnetoresistive Random Access Memory，MRAM） 的写入机制，效率更高，可扩展性更强。
%
其存储单元是具有两个铁磁层的一个磁性隧道结 (Magnetic tunnel junction， MTJ)，由超薄氧化物势垒（通常为 1-2 nm 厚度 MgO）隔开。
%
%两个铁磁层的平行和反平行取向分别有助于低电阻和高电阻状态。
%
具有面内磁各向异性的 STT-RAM 已进入早期商业化阶段~\cite{slaughter2012high}，而进一步的发展则侧重于具有垂直磁各向异性 (Perpendicular Magnetic Anisotropy，PMA)~\cite{ikeda2010perpendicular} 的 MTJ（Magnetic tunnel junction）。
%
%在所有  \nvm  中，STTRAM 展示了最高性能（以 <10 ns 写入速度和 >$10^{12}$ 周期耐久性），是嵌入式  \nvm  应用最有前途的候选者。
%
%尽管 STTRAM 位单元尺寸远大于 MTJ 尺寸（由于高开关电流需要大尺寸的存取晶体管），但 STTRAM 仍小于 SRAM。
%
%由于非易失性，STTRAM 还可以节省待机功耗并简化存储器层次结构。
%
但是，STT-RAM 仍然面临一些关键挑战。
%
由于开/关比很小，STT-RAM 需要精心设计读取方案，并且对随缩放增加 MTJ 可变性很敏感。
%
%另外，需要在保持足够的热稳定性（即保持性）的同时减小 MTJ 尺寸和开关电流需要器件和材料创新，例如 PMA、双 MgO 结构、复合自由层等。
%
在大型阵列中，还要求读取电压、写入电压和击穿电压的分布必须有足够的余量~\cite{khvalkovskiy2013basic}。
%
%另外，嵌入式存储器必须满足严格的 BEOL 热预算（通常为 400°C，P60 分钟），这也是 STTRAM 的研究目标之一[21]。 
%
%STTRAM 对制造工艺高度敏感，例如基板平滑度、蚀刻损坏、封装等。种子层和覆盖层的选择会影响 MTJ 的特性。 MTJ 的磁和电特性的优化与多层铁磁薄膜、非磁性金属和超薄氧化物依赖于充分理解的器件物理和仔细受控材料工程。最近报道的一些自旋电子现象可能会进一步改进 STTRAM 设计和性能。 Fe(001)/MgO(001)结通过小电场产生大的磁各向异性变化的发现可能有助于降低STTRAM的开关功率，这被称为电压控制磁各向异性(VCMA)[22]。在重金属（例如 Ta、W）中发现的巨型自旋霍尔效应 (SHE) 可以提供更有效的自旋扭矩来源来切换 MTJ，并实现单独的写入和读取路径，以提高 STTRAM 的可靠性[23]。这些发现为继续推进 STTRAM 技术提供了新的机会
%
忆阻器（Resistive Random-access Memory，RRAM）也是一种新兴的 \nvm 技术。
%
RRAM 通常利用金属氧化物（例如 $NiO_x$、$HfO_x$、$TiO_x$、$TaO_x$、$Pr_xCa_xMnO_3$）中不同电阻状态之间的转变进行数据存储。
%
%基于简单的二元金属氧化物的 RRAM 的早期报告引起了极大的关注，因为它具有良好的可扩展性、CMOS 兼容性以及后 Flash \nvm  解决方案的足够性能[24]。通过发现 ALD HfOx 中的电阻切换，人们对 RRAM 的兴趣进一步增强，通常使用反应帽来创建具有切换所需氧空位的亚化学计量氧化物 [25]。最近的焦点转移到具有更稳定开关行为的材料（例如，TaOx[26]）和具有多个优化旋钮（例如，氧化物成分、界面[27]）的多氧化物堆叠。使用 24 nm CMOS 技术演示了 32 Gb RRAM 测试芯片[28]。导电桥式 RAM (CBRAM) 是一种带有反应电极的 RRAM，可提供移动离子（例如，Cu+、Ag+）以迁移穿过绝缘电介质（又名固态电解质）并在导通状态下形成金属丝[29]。已经针对CBRAM测试了各种类型的固态电解质，包括氧化物、硫化物、硫属化物、a-Si等。 CBRAM 已经展示了大的开/关比，速度快，续航时间长，但保持能力还需要改进。最近报道了一种 16 Gb CBRAM 测试芯片[30]。关键 RRAM 参数之间存在权衡，例如速度保持、功率速度、耐久性保持等。 
%
%RRAM 的主要挑战是可靠性（例如，耐用性、保持性）、可变性和故障机制。 
%
RRAM 通常可以实现超过 $10^{6}$ 次的周期耐久性~\cite{baek2004highly}。
%
%虽然已经报道了更长的耐用性（例如，$10^{9}$ 次循环）[31]，但可靠的耐用性测试受到选定验证的限制。
%
然而，一些 RRAM 设备在编程后很快表现出数据丢失行为，这大大影响了内存稳定性和数据持久性~\cite{fantini2015intrinsic}。 
%
%RRAM 切换通常归因于绝缘氧化物内部导电细丝的形成和破裂。本地化交换和传输机制有助于 RRAM 的扩展优势。另一方面，细丝的位置、尺寸和组成因循环而异，因细胞而异，这有助于本质上随机的转换过程。随机 RRAM 开关机制反映在器件电阻和开关电压的巨大变化上 [33]。 RRAM 的故障机制还不是很清楚，随机故障可能会发生不可预测。由于这些随机行为，RRAM 研究中越来越多地使用统计表征和分析工具。 RRAM 开关类似于可控且可逆的软介质击穿过程。因此，介质可靠性和击穿模型经常被应用于 RRAM 仿真[34]。许多 RRAM 器件在实现稳定切换之前需要形成过程（在更高的偏置下或比设置/复位条件持续更长的时间）。成型在定义 RRAM 开关特性方面起着关键作用[35]；然而，这个一次性过程可能会使 RRAM 设计和操作复杂化。目前尚不清楚是否可以实现真正的“免成型”RRAM

到目前为止，多种\nvm 实现方案都显现出了非易失性内存相对于传统内存的技术优势。
%
但是，与此同时，各自也面临很多需要解决的问题。
%
影响\nvm 成本和大规模应用的一大挑战是存储单元的写入耐久性，有限的写入次数限制了\nvm 设备的使用寿命。
%
虽然已有研究对\nvm 磨损问题进行了探索，但是在这个领域仍有诸多开放性问题亟待解决。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{单指令流多数据流}[Single Instruction Multiple Data]


%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.82\textwidth]{intro/intro-dbt-ov.pdf}
    \bicaption[dbt-overview]{}{DBT系统工作流程概览}{Fig.$\!$}{The workflow of a typical DBT system}
\end{figure}

%介绍SIMD
%
单指令流多数据流 (Single Instruction Multiple Data，SIMD) 执行模型的发明是为了利用细粒度的数据级并行性来提高性能效率和可扩展性。
%
通过同时对多个输入数据进行相同的计算，SIMD 模型可以同时产生多个结果。
%
SIMD架构正在成为现代处理器的重要扩展，例如 ARM 的 NEON、x86 的 SSE/AVX/AVX512、 PowerPC 的 AltiVec 和 MIPS 的 MSA。
%
SIMD 指令可同时对多个数据执行相同的操作，并且时间成本与常规标量操作的时间成本非常相似，以此获取更高的执行效率。
%
%与之相比，常规标量操作一次只能产生一个计算结果。
%
%在市场上，包括英特尔 SSE/AVX/AVX-512 和 ARM NEON 等SIMD扩展已经得到了广泛应用。
%
一般来说，一个硬件SIMD扩展由一组SIMD寄存器和一组SIMD指令组成，用于通过指令来操作SIMD寄存器中的数据。
%
SIMD 寄存器和通用寄存器的主要区别在于 SIMD 寄存器中存储的数据可以打包为 向量 以参与 SIMD 指令指定的向量操作。
%
SIMD 扩展随着技术的发展功能更加强大，所提供的计算资源也更加丰富。
%发展的最新趋势也趋向于更宽的向量长度。
例如，Intel x86 的SIMD架构经历了几代发展，从SSE扩展 的 128 位 SIMD 到 AVX 的 256 位，再到最新的扩展 AVX-512提供了512位的向量长度； ARM 通过可伸缩向量扩展 (SVE) 来增强 ARMv8 架构，使其向量长度可高达 2048 位。
%
此外，较新的 SIMD架构 中还引入了更多增强的 SIMD 功能，例如融合乘加 (FMA) 和收集/分散指令。
%
许多应用程序，例如多媒体处理和科学计算，通过启用 SIMD 资源实现了数量级的性能提升。
%
%我们可以期待更多使用 SIMD ISA 的应用程序。
%
鉴于现代处理器的SIMD扩展已提供了丰富的存储和计算资源，如果加以发掘和有效利用，无疑对提升DBT系统性能表现具有很大的潜力。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{动态二进制翻译}[Dynamic Binary Translation]
% 
典型的DBT系统的工作流程如图~\ref{dbt-overview}所示，
%
DBT系统将可执行二进制代码作为输入，通过内置的翻译器将输入代码翻译成为目标代码。
%
通过执行翻译后的目标代码，DBT系统可以模拟输入二进制代码的语义。
%
%翻译后的目标代码为宿主机可执行二进制代码，被保存到一个软件管理的 \emph{代码缓存（Code Cache）}中，并在接下来的执行中可重复使用，以此来减轻翻译开销~\cite{10.5555/3026959.3027013, 10.1145/3186411.3186413}，因为一个基本块可以在同一次运行中被执行多次。
%
由此，DBT系统将可执行二进制代码从客户机指令集转换为宿主机指令集，并保留了客户机二进制代码的原有语义~\cite{10.1145/3173162.3177160, 10.5555/3358807.3358815, 9251952}。
%
因此DBT系统存在两个主要运行阶段，即翻译和执行。
%
其中，在翻译阶段，DBT系统的翻译器将客户机二进制代码翻译为宿主机二进制代码，并将其存入软件管理的 代码缓存（Code cache）。
%
%在代码缓存中，宿主机代码以基本块为单位进行存储，并且翻译器会生成额外的跳转指令来保证程序控制流的正确性。
%
而在运行阶段，DBT系统的控制流进入代码缓存，执行翻译后的宿主机二进制代码。
%
为满足这种特性，DBT系统在运行时存在两个上下文环境，分别对应于翻译器和代码缓存。
%
DBT系统的控制流需要在翻译器和代码缓存之间进行切换，
%
这个过程通常被称为上下文切换。
%
当控制流在代码缓存中时，系统执行已翻译的宿主机二进制代码。
%
如果此时遇到未翻译的基本块（Basic block），则将控制流切换至翻译器以进行翻译。
%
待基本块翻译完成后，执行将回到代码缓存，直到执行结束或遇到新的未翻译基本块。
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\vspace{5pt}
\subsubsection{DBT系统性能开销}[Performance Overhead of DBT]
%
%{\color{red}3 pages.}

如上文所述，当客户机应用程序在DBT系统上运行时，其可执行二进制代码首先被翻译成宿主机代码，翻译后的代码被存入代码缓存，之后DBT系统将执行这些代码以模拟客户机应用程序的运行。
%
因此，DBT系统的整体性能受制于翻译效率以及所生成宿主机代码的质量，
%
这也对应于DBT系统运行的两个阶段，即翻译和执行。
%
在翻译时，翻译器以客户机二进制代码为输入，在线生成对应的宿主机二进制代码。
%
这些宿主机代码用于模拟客户机代码的原始语义，即客户机指令在客户机CPU之上如何运行。
%
所以，在宿主机代码中，如何模拟客户机CPU是影响执行效率的关键因素。
%
本小节将分别对客户机 CPU 模拟和代码翻译过程带来的性能开销进行分析，并揭示出造成这些性能开销的根本原因。
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \textbf{客户机CPU模拟。}
%
%CPU 作为计算机系统的核心部件，在系统运行中起到了极为关键的作用,
%
%并且CPU的指令执行效率对系统的整体性能有着决定性的影响。
%
为了能够在宿主机平台执行客户机指令，DBT系统需要对客户机CPU进行模拟。
%
在DBT系统中，模拟CPU的执行效率对系统的整体性能有着重要的影响。
%
一般情况下，这种模拟以纯软件形式来完成，因为客户机和宿主机可以是不同的体系结构，在硬件上无法兼容。
%
即使客户机和宿主机具有相同的指令集架构，仍然需要基于软件的CPU模拟。
%
其原因为DBT系统自身和模拟的客户机将共享宿主机的硬件资源，为了保证语义上的等价性，DBT系统仍需为客户机提供一个虚拟CPU。
%
因此，要设计一个实用的 DBT 系统，一个基本的技术问题是如何模拟客户机CPU。
%
与仿真器不同，DBT系统并不需要模拟体系结构级别的组件，如高速缓存、分支预测器等。
%
DBT系统需要提供的是一座连接客户机和宿主机指令集架构的桥梁，即指令集层级的模拟。
%
所以，在DBT系统所模拟的客户机CPU中，主要包括多种寄存器，如通用寄存器，浮点寄存器，SIMD寄存器，状态寄存器，堆栈指针寄存器等。
%
而这些寄存器也是DBT系统运行时访问最为频繁的组件。
%，因为几乎每一条指令都需要对寄存器进行操作。
%

%
%这非常重要，因为通用寄存器是 ISA 的关键组件，并且会被各种指令频繁访问。
%
%一个简单的解决方案是简单地将每个访客寄存器映射到一个主机寄存器，并使用此专用主机寄存器来模拟访客寄存器。
%
%%但是，当主机 ISA 比来宾 ISA 具有 \emph{less} 通用寄存器时，这种方法不起作用。
%
%例如，\aarch 和\intel 分别有32 个和16 个通用寄存器。
%
%事实上，即使来宾和主机 ISA 具有相同数量的通用寄存器，采用这种方法仍然是相当具有挑战性的。
%
%原因是有时需要保留一些主机通用寄存器以供临时使用，以模拟客机指令的功能，因为客机和主机 ISA 之间存在语义差距。
%
\input{figures/intro/cpu-emu.tex}
%
因此，大多数现有的 DBT 系统（例如 \qemu）通过利用宿主机内存模拟客户机CPU来解决上述限制。
%
图~\ref{cpu-emu} 显示了这种机制的一个例子，
%
其中被模拟的客户机CPU为x86架构。
%
如图所示，在这种机制下，寄存器等存储资源被保存在宿主机内存中。
%
例如 \texttt{CPUX86State.regs}用于存储通用寄存器，而 \texttt{CPUX86State.xmm\_regs}则保存了SIMD寄存器。
%
除此之外， \texttt{CPUX86State}结构体中还包括了多种状态寄存器，用于指示CPU或者指令执行的当前状态。
%
%例如，位于 \texttt{r14 + 0x4} 的主机内存位置代表模拟的 ARM \texttt{r1} 寄存器。
%
通过这种机制，DBT 系统可以将客户机CPU的模拟与宿主机系统架构分离。
%
然而，这种基于内存的CPU模拟将产生大量额外的内存访问指令，从而导致严重的性能开销。
%
%由于大量的内存访问将导致严重的性能开销。
%
同时，这也使得DBT系统在面临\nvm 时大大加速了存储单元的磨损，从而严重缩短硬件使用寿命。
%
本文关于DBT系统对 \nvm 寿命影响的研究显示，DBT系统可在数天内使 \nvm 设备达到寿命上限。
%

%
%图右侧~\ref{fig:reg_emu} 显示了一个例子。
%
%我们使用相同的颜色来表示原始 ARM 指令和使用这种仿真机制从 ARM 指令翻译过来的相应 \intel 指令。
%
%如图所示，翻译后的代码在指令数方面比原始 ARM 二进制代码大两倍。
%
%因此，必须发明一种新机制来模拟访客寄存器以获得更好的性能。
%
%为此，我们建议利用主机 SIMD 寄存器进行有效的访客寄存器模拟。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \textbf{翻译器执行过程。}
%
在DBT系统中，输入二进制代码的指令集架构被称为客户机指令集，而生成的目标指令集架构则被称为宿主机指令集。
%
翻译过程以基本块（Basic block）为单元逐块进行翻译。
%
每个基本块包含一系列客户机指令，并且在块的末尾最多有一个分支指令。
%
也就是说，一个基本块只有一个入口和一个出口，并且中间不存在分支结构，运行时从第一条到最后一条指令依次执行。
%
翻译后的宿主机可执行二进制代码被保存到代码缓存中，并在接下来的执行中可重复使用，以此来减轻翻译开销~\cite{10.5555/3026959.3027013, 10.1145/3186411.3186413}，因为一个基本块可以在同一次运行中被执行多次。
%
在代码缓存中，宿主机代码以基本块为单位进行存储，并且翻译器会生成额外的跳转指令来保证程序控制流的正确性。
%
由此，DBT系统将可执行二进制代码从客户机指令集转换为宿主机指令集，并保留客户机二进制代码原有的语义~\cite{10.1145/3173162.3177160, 10.5555/3358807.3358815, 9251952}。
%
通过执行翻译后的宿主机二进制代码，DBT系统可以模拟输入客户机二进制代码的语义。
%


\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.95\textwidth]{intro/trans.pdf}
    \bicaption[trans]{}{DBT系统翻译流程示例}{Fig.$\!$}{The translation process of a DBT system}
\end{figure}
%
在翻译时，DBT系统首先需要对输入的每一条客户机二进制代码进行反编译，以获取该指令的语义。
%
之后，为满足跨指令集翻译、指令插桩等功能需求，DBT系统将复杂的翻译过程分为多个步骤，逐步将客户机代码翻译为最终的宿主机代码。
%
客户机代码首先被翻译成平台无关的中间表示（Intermediate Representation, IR），然后由IR翻译到宿主机二进制代码。
%
这样做的好处是可以将客户机平台与宿主机平台进行解绑，能够更加灵活地支持多种客户机和宿主机平台。
%
通过这种方式，DBT系统只需关注每个客户机指令集到IR，以及IR到宿主机指令集的翻译过程，而无需对每一对具体的客户机/宿主机组合制定专门的翻译规则。
%
由此带来的另外一个好处是可以在IR之上进行指令插桩或者性能优化，以增强DBT系统的功能性和提高生成代码的质量。
%
图~\ref{trans} 展示了在一个流行的DBT系统 \qemu 之上的翻译过程。
%
图中客户机平台为ARM架构，宿主机平台为x86架构，TCG IR为\qemu 的翻译器TCG所使用的中间表示。
%
由此可见，通过这种机制翻译器对客户机指令逐一进行翻译，而翻译过程将比指令的直接执行消耗更多的CPU周期数，从而产生了额外的性能开销。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%
由上述分析可知，基于内存的客户机CPU模拟机制和从客户机到宿主机的二进制翻译都引入了一定的性能开销。
%
有研究表明，在DBT系统运行时，有高达90\%的时间在代码缓存中执行翻译后的宿主机二进制代码~\cite{10.1109/CGO.2007.29,10.5555/3026959.3027013}。
%
本文第~\ref{sec:gpr-wr} 节的研究也表明有 92\% 的内存写入来自于代码缓存。
%
因此，相对于翻译器，代码缓存对DBT系统的整体表现有着更重要的影响，
%
并且有必要对代码缓存中宿主机代码的质量进行研究，以生成执行效率更高、对\nvm 更加友好二进制代码，从而提高DBT系统的性能表现并降低对\nvm 的写入磨损。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsubsection{DBT系统性能回归与测试}[Performance Regression and Testing]
%{\color{red}3 pages.}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

DBT系统的性能回归指新版本在某些情况下表现出了相对于旧版本的性能下降。
%
引起性能下降的原因可能是在提交的代码中引入了性能缺陷，也可能是功能增加或增强带来的性能开销。
%
但是，无论何种原因，都应该在开发过程中尽早发现性能回归，从而及时进行相应的修复或优化。
%
%鉴于DBT系统的复杂性，少量的代码提交也可能会不经意间造成性能回归。
%
因此，有必要在代码更新之后及时地进行性能回归测试。
%
然而，由前文可知，DBT系统存在显著的性能开销，
%
这除了导致用户程序执行效率的明显降低之外，DBT系统自身的性能测试所花费的时间也大幅延长。
%
在 DBT 系统的开发和维护中，一次完整的性能回归测试将花费相当长的时间，因此很难频繁地进行这种性能测试。
%
而如果降低测试频率，则两次测试之间将产生更多的代码修改，这对于问题的定位和修复又带来了更多困难。
%
下面将介绍DBT系统开发过程中伴随的性能变化，并对系统性能测试所面临的困难和挑战进行分析。
%
%的性能测试，并对其中的困难和挑战进行分析。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \textbf{DBT系统性能分析及回归测试。}
%[Performance Regression of Cross-ISA Virtualization Systems]
%
尽管 DBT 是一项重要技术，但在实践中开发和维护一个 高效的 DBT 系统仍然非常具有挑战性。
%
通常，DBT 系统中的翻译过程将客户机指令映射到一个或多个宿主机指令，这些指令共同模拟客户机指令的语义。
%
考虑到不同指令集架构之间的语义差距，翻译后的宿主机二进制代码量呈现爆炸式的增长。
%
例如，由于两个硬件平台的差异，一条\intel 指令可能会被翻译成几十条\arm 指令。
%
这种指令增长除了降低系统性能之外，还增加了宿主机二进制代码的复杂性，给系统的调试和维护带来了额外的困难。
%
%因此，一般来说，使用 DBT 运行的来宾应用程序的性能明显比其本机性能更差。
%
此外，为了支持 DBT 系统中跨指令集架构的代码转换，开发人员通常必须创建庞大的代码库。
%
而由于对不同类型的指令需采用不同的翻译规则，它们通常分布在 DBT 系统的整个代码库中。
%
更糟糕的是，为了跟上快速发展的硬件架构，现有的 DBT 系统需要经常更新以支持新兴的机器指令。
%
与其它常规的软件系统不同，对DBT系统源码所进行的修改，其结果往往体现在生成的宿主机代码中。
%
一次修改可能影响到一类指令的翻译过程和结果，而DBT系统在一次执行中所处理的指令数是巨大的，因此这种修改所造成的影响将会在运行时被放大。
%
所以DBT系统的开发者需要对系统性能进行额外的关注。
%
然而在实践中，从这些实时生成的二进制代码中去反向分析问题产生的原因是十分困难的。
%
因此，DBT系统具有逻辑复杂，代码库巨大，代码更新频繁，以及调试难度高等特点，这些因素不可避免地造成了维持 DBT 系统性能效率具有很高的困难性。
%
例如，\qemu~\cite{10.5555/1247360.1247401} 是一个著名的开源 DBT 系统，已经被广泛应用于许多研究项目和现实世界的产品中~\cite{projects:using:qemu}。
%
%然而，DBT 系统经常遭受显著的性能开销，这是由转换过程和效率较低的生成 \emph{host} 代码引入的。
%
% 所以，性能效率是 DBT 系统开发人员和用户的一个关键问题。
%
%而且，由于DBT系统的复杂性，代码库很大，代码变化很快。
%
%例如，QEMU
到目前为止，\qemu 的代码库中有大约 3 M 行源代码，
%
来自不同国家和地区的开发人员，
%
每天有平均 10 次提交被添加到代码库中，每次提交平均修改 25 行源代码。
%everyday，平均每天最多接收 10 次提交。
%
%此外，每个提交平均包含大约 25 行源代码修订。
%
考虑到前文所分析的DBT系统特性，
%
对这个大型代码库的微小且看似无害的修改可能会对系统性能产生意想不到的影响，
% 
如此频繁的代码更新将不可避免地造成系统的性能变化。
%
然而，不是所有的代码更新都会提升性能，事实上，在本文的研究中已经多次观察到两个连续发布版本之间的性能下降问题，这些版本之间的代码提交次数平均为 \num{2188} 次。
%
%可以想象的是，
在经历如此多次的代码修改之后，去定位和修复DBT系统的性能下降将会非常困难和耗时。
%

因此，为监控 DBT 系统性能的变化情况，需要在 DBT 系统的开发过程中经常进行性能回归测试，
%
否则将需要付出巨大的努力来调试由大量代码提交引入的性能下降。
%
性能回归测试是一种检测软件系统两个不同版本之间性能不一致的实用技术，
%
为了暴露两个版本之间的性能差异，性能回归测试通常会通过一组相同的输入来衡量每个版本的实际性能。
%
通过性能回归测试，开发人员可以尽早发现不利的性能变化，并最大限度地减少修复问题所需的工作量。
%
%因为这些好处，性能回归测试 
因此其在商业公司的软件开发周期中被广泛采用~\cite{perfrt1, perfrt2, perfrt3}，并且有大量的工作致力于研究和增强性能回归测试效率~\cite{10.1145/2568225.2568232, 10.1145/3092703.3092725, 10.1145/2901739.2901765, 10.1145/2889160.2889164, 10.1145/3030207.3030213, 10.1145/3185768.3186404, 10.1109/ICPC.2019.00049, 10.1145/2188286.2188344, 10.1145/3184407.3184422, 10.5555/2486788.2486809, 10.1145/2479871.2479879}。

%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \textbf{DBT系统性能测试困境。}
%[Overhead of Performance Testing on Cross-ISA Virtualization Systems]
%
尽管性能回归测试有助于在开发过程中及早发现性能下降问题，
%
但是 DBT 系统的特性导致了其性能测试不同于常规的软件系统，在实际应用中存在诸多困难并限制了可行性。
%
首先，业界通常使用经典的基准测试套件来评估 DBT 系统的性能，例如 \spec ~\cite{spec:cpu} 和 \parsec ~\cite{10.1145/1454115.1454128}。
%
由于 DBT 系统产生的上述性能开销，完成整个基准测试套件的测试需要非常长的时间。
%
例如，\qemu 需要三个多小时才能完成\spec 中单个基准程序的执行。
%
在某些的平台上，甚至需要数天的时间来完成一套完整的基准测试。
%
尽管相对于标准输入数据集，这些基准套件还随附其它不同规模的输入数据集，但较小的数据集主要用于正确性验证而不是性能测试。
%
其次，与大多数软件系统不同，DBT 系统的输入是可执行二进制代码，而非常规数据。
%
这使得为​​性能回归测试生成有效的测试输入变得异常困难，因为为DBT系统编写二进制代码作为测试输入并不现实。
%
因此，测试所需的输入二进制代码需要从高级程序设计语言所编写的测试程序编译而来，而这些测试的执行又是由测试程序的输入数据所驱动。
%
由此可见，设计作为DBT系统输入的测试程序，以及作为测试程序输入的数据集是一项非常复杂的工作。
%
一方面，为了减轻环境随机性的影响，例如 CPU 内核调度、缓存行和 I/O 缓冲区状态等，每个测试应用程序中都有大量重复的子任务以计算平均性能。 
%
另一方面，DBT系统代码更新可能会导致某些应用程序的性能更改，而其他应用程序却可能不受影响。
%
因此，一个标准的测试套件应该包括多个具有不同计算模式的测试应用程序。
%
相对于成熟的标准测试套件，专为DBT系统设计的测试程序很难验证其测试结果是否能够客观反映出实际性能。
%
同时，简单地使用人工测试程序也并不可行，因为它们将不能够暴露与真实基准测试集相同的性能问题。
%
另外一个关键点是DBT系统常常运行在不同的平台上，例如服务器、台式机或者嵌入式设备。
%
鉴于这些平台的计算能力差异很大，使用一套固定的测试程序在不同平台上对一个DBT系统进行性能回归测试显然是不合理的，因为测试高性能平台和低功耗平台需要不同的测试负载。
%
%这可能会导致在高性能平台或低功耗平台上的测试效率低下。
%
%和广泛使用的方法对于开发人员尽早检测性能下降很重要。 
%
但是，通常情况下，标准测试套件并不具有这种可适配不同算力平台的灵活性。
%
因此，尽管使用标准测试套件十分耗时，由于其能够反映出系统的真实性能，这些标准测试套件仍然被广泛应用于DBT系统性能测试。
%

%\subsubsection{小结}
%
综上，DBT系统具有代码库规模庞大、逻辑复杂、更新频繁等特点，并且对系统性能有着较高的要求。
%
在实际的开发过程中，DBT系统的版本更新会存在潜在的性能下降，
%
而为了及时发现性能下降问题，DBT系统需要在代码更新后频繁进行系统性能回归测试。
%
但是，性能测试所使用的标准测试套件又将带来高昂的时间开销，这使得日常的性能回归测试不具有可行性。
%
为应对这种情况，性能回归测试的周期将会延长，相邻两次测试之间将包含更多的代码更新，这又为问题的调试和修复带来了更高的复杂度。
%
而其它测试手段则无法适配DBT系统特性，或者并不能获得与标准测试集相同的测试准确度。为解决DBT系统性能回归测试所面临的困境，有必要提出一种高效、高适配性并且能够达到与标准测试套件相同准确度的先进测试技术，作为DBT系统开发过程中的日常测试手段来跟踪系统的性能变化趋势，用于及时定位造成性能下降的代码修改。

\section{研究现状及存在的问题}[Related Work]
%{\color{red}7 pages}


%
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.9\textwidth]{intro/dbt-trend.pdf}
    \bicaption[fig:dbt-trend]{}{DBT技术发展趋势}{Fig.$\!$}{Development trend of DBT technology}
\end{figure}
%
DBT系统当前的技术发展趋势如图~\ref{fig:dbt-trend} 所示。
%
其中，适配性的增强可使DBT系统支持更多样化的平台，并且通过对宿主机硬件的利用还可以获得功能增强或性能提升；
%
性能效率的优化能够提供更快的执行速度，这对DBT系统无疑是至关重要的；
%
而开发与测试环境的改进则能够提高开发效率，降低维护成本，并提升软件质量。
%
同时，这些趋势之间也在相互促进和制约，例如对更多硬件的适配可以挖掘宿主机潜在的计算资源，从而提升性能效率或增强系统功能，而效率更高的DBT系统可以对开发与测试环境的优化更加友好，能够在更短的时间内完成构建系统的优化与测试；
%
更优化的开发与测试环境又可以促进系统性能效率的提升，让开发者可以更加高效地进行性能优化和测试，而更快的执行速度则可以为适配性的扩展节约大量时间。
%
与之相反，低效率的性能测试将延长开发者进行DBT系统性能优化的时间开销，而缺乏对宿主机硬件资源的有效利用则会导致较低的执行效率。
%
由此可见，当前DBT技术的发展还存在一系列的问题有待解决，并且这些问题之间具有一定的关联性。
%
本文将从DBT系统特性和发展所面临的问题出发，针对其中的若干关键问题展开研究，并提出有效的解决方案。
%
本节将对本文工作相关的研究现状进行总结和分析。


%
由前文可知，DBT系统的性能受制于基于内存的客户机CPU模拟机制。
%
尽管已有研究提出多种技术对DBT系统性能进行优化，但是到目前为止，宿主机CPU的存储和计算资源仍未得到充分的开发和利用。
%
同时，这种基于内存的模拟机制也引入了频繁的内存写入，从而导致\nvm 的使用寿命大幅缩短。
%
%作为新一代的内存技术，\nvm 近年来获得了学术界和工业界的广泛关注。
%
写入寿命是阻碍\nvm 发展的一个重要限制，因此很多研究者提出了降低磨损和均衡磨损的技术来延长\nvm 硬件的使用寿命。
%
这些研究更多地关注了系统级的通用技术，而缺乏基于DBT系统自身特点的针对性应对策略，从而导致这些技术在面对DBT系统时并不能取得良好的效果。
%
另外，DBT系统所引入的性能开销同样是业界所关注的重要问题，这对开发过程中及时而准确地跟踪系统性能变化提出了要求。
%
而性能回归测试是一种被广泛采用的性能测试方法，可以有效发现代码更新所带来的性能下降问题。
%
但是，常规的性能回归测试方法在应用于DBT系统时面临巨大的时间开销。
%
尽管性能回归测试的效率问题已经得到了研究者的广泛关注，但是由于DBT系统具有不同于常规软件系统的特性，已有研究并不能应用于DBT系统来提升测试效率并保证准确性。
%
本小节将对DBT系统性能优化、\nvm 磨损管理以及软件性能回归测试等方面的现有研究进行介绍，并对其中存在的问题进行总结和分析。

\subsection{DBT系统性能优化}[Performance Optimization of DBT Systems]
%
由于性能效率在DBT系统中特殊的重要性，已有大量工作对DBT系统性能优化进行了探索。
%
这些研究主要集中在DBT系统的两个方面，即减少翻译过程的性能开销，和优化翻译所生成的宿主机二进制代码。
%的质量和执行效率。
%
首先，为减少翻译开销，持久性代码缓存被多项研究所采用，通过重用翻译过的宿主机二进制代码来跳过翻译过程~\cite{10.1145/1346256.1346265, 4145106, 10.5555/3026959.3027013}。
%
其次，对于翻译生成的宿主机二进制代码的质量和执行效率，
%
HERMES 应用后优化技术(post-optimization)来生成高质量的宿主机代码~\cite{7054204}。
%
类似地，也有更多研究~\cite{10.5555/2738600.2738610, 10.1145/3186411.3186413} 对DBT系统中动态生成的代码进行了优化。
%
优化工作也包含了执行效率较低的模块，例如提高对跨指令集架构的状态位模拟的效率~\cite{wenwen2014pattern1}。
%
最近的研究提出了一种基于学习的方法来自动生成DBT系统的翻译规则~\cite{9251952, 10.5555/3358807.3358815, 10.1145/3173162.3177160}。
%
鉴于多核 CPU 的普遍性，已有工作还研究了如何在多核和分布式环境中提高 DBT 系统性能~\cite{10.5555/3049832.3049855, 10.1145/3368826.3377919, 10.1145/3404397.3404403}。
%
还有一些工作从库函数处理~\cite{optlib}、多目标编译~\cite{optllvm}、特定API~\cite{optapi}等方面进行了DBT系统性能优化的研究。

%
在已有工作中，一些研究致力于提升数据的并行处理能力，
%利用宿主机处理器的SIMD资源来优化软件性能。
%
%从图中还可以看出SIMD寄存器提供了更为丰富的存储资源。
%
如使用 SIMD 扩展来对DBT系统进行优化~\cite{8091256, 10.1145/3319647.3325832, 10.1145/3078633.3081029, 10.1145/3302516.3307357}。
%
一个典型的例子是 saSLP~\cite{8091256}，它将客户机 SIMD 指令提升到 LLVM IR，然后在 LLVM IR 上执行矢量化，以利用宿主机的 SIMD 扩展来获得更高的并行度。
%
另外一些DBT优化研究~\cite{10.1145/3062341.3062371, 10.1145/3173162.3177160, 10.5555/3358807.3358815, 10.5555/3358807.3358850}也使用了宿主机所提供的SIMD资源。
%
然而，应用这些 SIMD 相关优化的关键前提是客户机二进制代码已经矢量化。
%
此类技术通过识别潜在的可并行化的数据处理代码，来翻译生成对应的宿主机SIMD指令。
%
虽然一部分标量指令可以通过上述技术进行向量化，但是运行在DBT系统之上的大量常规指令无法满足这种限制条件。
%
这意味着如客户机二进制代码中只有很少甚至没有 SIMD 指令，则很难从这些优化中获得性能提升。
%

因此，
%
已有研究或缺乏对SIMD资源的利用，或具有很强的局限性。
%
实验表明在DBT系统运行的过程中，SIMD资源大多处于闲置状态。
%
值得注意的是，大多数 SIMD 扩展不仅支持向量运算，还支持 标量 运算。
%
%图~\ref{vec-add} 显示了这两种操作类型之间的主要区别。
%
标量运算仅将源 SIMD 寄存器的最低有效位（例如，最低 64 位）作为输入，并更新目标 SIMD 寄存器相应的最低有效位。
%
这种灵活性也使得将 SIMD 寄存器用作通用寄存器成为可能。
%
因此，有必要对如何充分利用宿主机处理器SIMD扩展进行深入研究，使DBT系统通过有效利用SIMD资源，生成更加高效的宿主机代码，从而提升系统的性能表现。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{\nvm 磨损管理}[\nvm \ Wear Management]
%
%  \nvm 
非易失性内存（\nvm）技术近年来经历了快速发展，例如相变存储器~\cite{10.1145/1555754.1555760}，自旋转移力矩磁性随机存取存储器~\cite{6487710} 和忆阻器~\cite{7056056}等，提供了多种不同于传统动态随机存取存储器 (DRAM)的技术优势，例如非易失性、字节寻址能力、高容量、低延迟和低能耗等，有望革命性地改变存储器和存储系统的层次结构。
%
\nvm 将与传统的 DRAM 一起用作主存储器的一部分，并有望取而代之。
%
\nvm 目前已得到了学术界和工业界的广泛关注，很多软件系统也提供了对 \nvm 先进特性的支持，包括持久内存文件系统~\cite{10.5555/2930583.2930608, 10.1145/2901318.2901324}，基于  \nvm  的数据库~\cite{10.14778/2732951.2732960, 10.14778/3446095.3446101}，程序运行时环境~\cite{10.1007/978-3-319-47099-3_3, 10.1145/3456727.3463775} 和持久化数据结构~\cite{10.1145/3385412.3386031}等。
%  \nvm  有限的写耐力
然而，与传统的 DRAM 相比，\nvm 设备的耐久性受到了限制，
%
其存储单元会在写入过程中产生磨损，在达到一定数量的写入操作后到达寿命上限，
%
并且 \nvm 设备的整体寿命取决于磨损最严重的存储单元。
%
这将会对应用 \nvm 的存储系统造成硬件损耗，从而在可靠性、运行成本、维护成本等方面产生严重的负面影响。
%
例如，相变存储器预计可承受 $10^7-10^9$ 次写入~\cite{10.1145/1669112.1669117}，而电阻式存储器可能承受超过 $10^{10}$ 次写入~\cite{7056056}。
%
如果没有任何磨损管理，\nvm 设备的生命周期可以短至几个月~\cite{10.5555/3323298.3323303}。
%
相比之下，传统的 DRAM 通常可以使用多年。
%
因此，如何提供有效的磨损管理机制以延长 \nvm 的使用寿命是相关研究领域所重点关注的问题。


% 现有关于延长  \nvm  寿命的研究
为此，研究者已经提出了大量的磨损降低和均衡机制，如基于硬件和操作系统实现~\cite{10.1145/1669112.1669117, 10.1145/2228360.2228439, 10.1145/3195970.3196138}，或基于纯软件实现~\cite{10.5555/3323298.3323303, 10.5555/3437539.3437637, 10.1145/3192366.3192392}，用以延长\nvm 设备的使用寿命。
%
然而这些技术通常会受到多种限制。
%
例如，基于硬件的磨损均衡技术往往停留在研究原型阶段，未来是否会集成到商业的 \nvm 产品中尚不明确。
%
另一方面，纯软件方法大多缺乏对应用程序的语义和行为的理解，这会导致这些技术缺乏针对性，从而影响某些应用场景下的效果，并且会带来额外的性能开销。
%
例如，许多基于软件的磨损均衡技术在操作系统层级实现，
%
它们以内存页（在\intel 平台上通常为 4 KB）作为磨损均衡的管理粒度，所以此类技术很难解决更细粒度的页内磨损问题。
%页面而无需重新映射页面。
总体来讲，对于 \nvm 寿命延长的研究主要通过两个方面，即磨损降低和磨损均衡。
%
下面将分别对这两项技术的研究现状进行介绍。
%


\subsubsection{基于DRAM的磨损降低}
%
DRAM 在很多研究中用于减轻对 \nvm 的写入磨损~\cite{dhiman2009pdram, 10.1145/3192366.3192392, 10.1145/1995896.1995911, 10.1145/1555754.1555760, ferreira2010increasing}，
%
其基本思想是将写入密集型数据放置在 DRAM 中，而 \nvm 仅用于保留变动相对较少的持久性数据。
%
例如，PDRAM~\cite{dhiman2009pdram} 提出了一种混合 DRAM 和 \nvm 内存系统，它通过硬件来获取相应地址的写入频率，并以此为依据来建立页面分配策略。
%
%根据基于硬件的写频率策略来分配页面。
%
Kingsguard~\cite{10.1145/3192366.3192392} 根据数据的操作模式将内存对象分为读取密集型和写入密集型，并将读取密集型对象放在 \nvm 中，而将写入密集型对象放在 DRAM 中以供垃圾收集器使用。
%
这样，对\nvm 中数据的操作将以读取为主，达到减少写入磨损的目的。
%
RaPP~\cite{10.1145/1995896.1995911} 提出了一种设计精密的内存控制器，可以对内存页面的写入磨损进行排名，并将排名靠前的页面迁移出 \nvm，移至DRAM来应对大量的内存写入操作。
%
LLWB~\cite{10.1145/1555754.1555760} 从系统结构角度提出了一种减少 \nvm 写回操作的方法，并结合 DRAM 来构建层次化的缓存结构。 
%
Ferreira 等人~\cite{ferreira2010increasing} 开发了一种先进的缓存替换策略和基于交换的磨损均衡方案，以此来缓解密集写入对 \nvm 造成的磨损压力。
% 用 DRAM 缓存吸收内存写入的高压。

%
然而， 
在配备\nvm 的平台中引入 DRAM 或多或少地牺牲了 \nvm 的技术优势，例如故障恢复和快速启动。 
%
此外， 
%
虽然这些基于 DRAM 的方法可以有效减少对 \nvm 的内存写入，但它们通常不会去理解上层应用程序的语义和行为，而这些语义和行为恰恰是写入磨损的来源。
%
此外，DRAM 和\nvm 之间的数据同步也会使系统设计复杂化，并带来由此引起的一系列问题。
%
%相比之下，\sys 基于对真实 DBT 系统的特性研究解决了这个问题。
%
%这允许 \sys 开发应用级磨损降低和平整技术，以最大限度地发挥技术的潜力。
% 即，写入来宾寄存器模拟的内存位置对 \nvm 硬件的磨损最大。
%
%此外，\sys 使用寄存器而不是 DRAM 作为缓存层来减少 DBT 系统的写操作。
%
%这也可以提供高性能效率，因为寄存器的访问速度比 DRAM 快得多。
%因此，\sys 抵制主机寄存器中每个来宾寄存器的值，以绕过 DRAM。
%
% 这种方法对于 DBT 系统更有效，而且由于主机寄存器的高速性也很有效。
%
% 特别是，它不需要 DRAM 和硬件/软件进行管理。

%

%{\color{red}

%PDRAM：混合 PRAM 和 DRAM 主内存系统，混合硬件/软件解决方案，硬件提供的写入频率信息以在所有 PRAM 页面上执行均匀磨损均衡，跨 D/PRAM 分配页面

%Write-Rationing Garbage Collection for Hybrid Memories，纯软件，将高度变异的对象放在 DRAM 中，将主要读取的对象放在  \nvm  中。

% 混合内存系统中的页面放置，这是一种实现页面放置策略的复杂内存控制器 (MC)。根据流行度（访问频率）和写入强度对页面进行排名，将排名靠前的页面迁移到 DRAM

%可扩展的高性能主内存系统使用相变内存技术，每个单元写入）。我们表明，结构选择和简单的增强可以减少
%%
% \textbf{DRAM缓存
%}％增加PCM主存储器的寿命，回写最小缓存替换和基于交换，损耗均衡方案
%%
%的混合PRAM和DRAM主存储系统中 
%，％}

\subsubsection{基于位置重分配的磨损均衡}
%
\nvm 磨损均衡的一般思想是对数据的存储位置进行重新分配，从而将写入操作分散到更多的内存位置，来减少对单个存储单元的写入磨损。
%
由于\nvm 设备的寿命取决于磨损最严重的存储单元，这种基于数据重分配的磨损均衡策略能够有效延长\nvm 的使用寿命。
%
Chen 等人~\cite{10.1145/2228360.2228439} 在研究中对频繁写入的页面进行迁移和重新映射，并引入基于“年龄”的评估策略来指导这些操作。
%
WAFA~\cite{10.1145/3316781.3317752} 以轮换的方式来分配内存资源，这样将有更多的存储单元参与数据读写，从而减少了对局部少量存储单元的大量写入，从而实现细粒度的 \nvm 磨损均衡。
%
Kevlar~\cite{10.5555/3323298.3323303} 在 \nvm 中打乱页面以避免对固定单元的密集写入。
%
Security Refresh~\cite{10.1145/1815961.1816014} 使用了一种基于硬件的方法，在运行时对内存地址进行随机化，用于磨损漏洞的防御。
%
Start-Gap~\cite{10.1145/1669112.1669117} 使用两个保留寄存器作为指示器，用于指导数据的重分配。
%
\nvm 文件系统也可以从重分配策略中受益，例如，LMWM~\cite{10.5555/3437539.3437637} 重新分配 \nvm 中经常更新的 \texttt{inodes}。
%
此外，还可以将磨损降低和均衡相结合以进一步延长 \nvm~ 的使用寿命\cite{10.5555/3323298.3323303, 10.1145/1555754.1555760}。
%
与现有的 \nvm 磨损均衡技术相比，本文所提出的技术基于DBT系统的内存写入特性而设计，能够细粒度地重新分配磨损严重的内存区域。
%
%同时重分配频率也灵活可调，以最大限度地减少性能开销。
%
%该策略得益于基于 DBT 系统的语义和行为分析所得到的知识。
%应用程序级方法的优势以及应用程序特征的知识，即本文中介绍的 DBT 系统。
%

综上，尽管现有研究已经提出了多种方法来解决 \nvm 有限的写入耐久性问题，但这些方法在应用于 DBT 系统时，由于缺乏对DBT系统特性的理解而无法达到缓解\nvm 写入磨损的效果。
%
本文以DBT系统特有的应用程序级内存写入特性为基础，通过减少系统内部最频繁的内存写入行为来进行磨损降低，同时也为 \nvm 的磨损均衡提供有针对性的数据重分配策略。

%{\color{red}
%基于年龄的 PCM 磨损均衡，搜索成本几乎为零，基于硬件，基于年龄的磨损均衡设计，“将旧页面放置得很远，以便它们不太可能被使用

%A Wear-用于非易失性内存的 Leveling-Aware 细粒度分配器。内存分配器，以循环方式分配页面的基本内存单元，以在内存单元上均匀分布细粒度更新

%Software Wear Management for Persistent Memories，基于操作系统的磨损管理，使用现有的虚拟内存机制来重新映射页面，-在 PM 中洗牌以均匀磨损；和减少磨损——将大量写入的页面透明地迁移到 DRAM。它依赖于一种新颖的磨损估计技术，该技术建立在英特尔基于精确事件的采样的基础上，通过软件维护的布隆过滤器大致跟踪处理器缓存内容，并以细粒度估计回写率。

% 安全更新：通过动态随机地址映射、硬件、运行时随机化以低成本硬件实现来防止恶意磨损并提高相变存储器的耐用性，以改善磨损漏洞并防止构建从侧信道收集的有用知识

% 持久内存文件系统 inode 的高效多粒度磨损均衡，PM 文件系统中 inode 的迁移。

% 使用起始间隙磨损均衡提高基于 PCM 的主存储器的寿命和安全性，使用两个寄存器将写入从一行移动到另一行。

%???写回感知分区和替换相变主内存系统中的最后一级缓存，写回感知方案来管理 PCM 主内存系统的 LLC
%}

%
%DRAM 可以与 \nvm 结合以减轻密集数据商店。
%
%Dhiman 等人[] 根据硬件计数器计算的热度来迁移内存页面。
%
%RaPP[] 使用内存控制器进行估计以将繁忙页面迁移到 DRAM。
%
%有些作品采用DRAM作为\nvm[]的缓存，然而，它们引入了额外的开销。
%％％S。
%Akram 等人[] 提出了一种用于磨损均衡的纯软件方法。
%
%然而，这些通用方法在 DBT 系统上不能像 \sys 那样工作。
%
%不同



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{软件性能回归测试}[Software Performance Regression Testing]
%{\color{red}3 pages}
 
%
软件系统在开发过程中经常面对性能问题。
%
一些问题是代码引入了性能缺陷所导致，而有些问题则是由软件功能增强所带来的副作用。
%
然而，无论何种原因导致的性能问题都应该尽早引起开发人员的重视，以进行缺陷修复或者性能优化。
%
因为如不能及时发现性能问题，在经过大量的代码提交之后，从历史修改中找到导致性能下降的相关代码是非常困难和耗时的工作。
%
另外，在版本发布之前进行性能测试也并不能有效解决性能下降问题，因为版本之间有可高达几千次的代码提交，在版本发布之时无法有效应对所发现的性能下降。
%
为及时跟踪软件系统的性能变化趋势，软件性能回归测试是发现性能问题的常用手段。
%
尤其是日常开发过程中频繁的性能回归测试，能够在代码修改的第一时间反映出系统性能变化，开发人员可以及时采取对应措施来解决问题。
%

然而，性能回归测试的有效性和效率一直是该领域的开放性问题。
%
进行完整的性能回归测试对开发人员来说是一个十分耗时的过程，
%%
例如在 DBT 系统上，完整的性能基准测试套件的执行时间可高达数十小时，
%
所以将这些套件用于频繁而持续的性能回归测试并不实际。
%
为了降低性能回归测试的时间开销，现有工作已经从不同方面进行了研究。
%
%已经有大量的研究工作来提高性能回归测试的有效性和效率。
%〜\ {引用10.1145 / 2568225.2568232，10.1145 / 3092703.3092725，10.1145 / 2901739.2901765，10.1145 / 2889160.2889164，10.1145 / 3030207.3030213，10.1145 / 3185768.3186404，10.1109 / ICPC.2019.00049，10.1145 / 2188286.2188344，10.1145 / 3184407.3184422，yang2009survey，syer2014continuous，gao2012cloud，bagherzadeh2018analyzing , benbachir2017automated, foo2015industrial, rothermel1996analyzing, kazmi2017effective, 10.1145/3185768.3186404}。
%
%研究已经在软件系统中进行了性能回归测试~\cite{yang2009survey}~\cite{syer2014continuous}~\cite{gao2012cloud}。
%
一些研究工作利用自动化负载生成~\cite{benbachir2017automated, foo2015industrial} 为性能回归测试生成适当的输入数据集。
%
另外一些研究工作提出了选择性策略以获得更好的测试效率~\cite{rothermel1996analyzing, kazmi2017effective, 10.1145/3185768.3186404}，
%
此类方法旨在生成和代码修改部分所对应的测试输入来提高测试效率。
%
Bagherzadeh 等人专门提出了对应Linux内核系统调用的性能研究，并对Linux历史版本进行了分析~\cite{bagherzadeh2018analyzing}。
%
出人意料的是，这些系统调用的性能并没有随版本更新而持续改进，该研究暴露出了Linux内核系统调用的性能回归问题。
%
WISE 提出了一种自动测试生成技术来查找性能错误~\cite{burnim2009wise}。
%
性能计数器也在研究工作中用来检测性能问题~\cite{kalibera2005automated}。
%
为了获得快速的测试结果，一些研究工作研究了测试用例优先级方法~\cite{khatibsyarbini2018test, 10.1145/3092703.3092725}。
%
PerfScope~\cite{10.1145/2568225.2568232} 通过对优先级进行性能风险分析来提高测试效率。
%
此类研究优先选用优先级较高的测试用例来进行性能测试，所以无需等到完整的测试集运行结束即可获取有代表性的测试结果。
%
为了测试多线程程序的性能，SpeedGun 从单线程应用程序生成多个线程~\cite{pradel2014performance}。
%
类似方法对测试程序进行了扩展，用以应对多线程测试而无需专门准备多线程测试程序。
%
PerfImpact 将相同的输入发送到两个版本，并自动挖掘相应的执行轨迹以对代码更改的影响进行排名~\cite{10.1145/2901739.2901765}。
%
排名较高的代码更改更有可能对系统性能造成更大的影响。
%
FOREPOST 通过采用机器学习技术来选择输入数据以覆盖计算密集型程序路径来检测性能问题~\cite{10.1145/2889160.2889164}。


虽然在常规的软件系统中已经对性能回归测试进行了较为全面的探索，但将现有的性能回归测试技术直接应用于 DBT 系统仍然非常具有挑战性。
%
% 现有研究探索了性能测试的关键技术，但由于多种原因，它们不适用于 DBT 系统。 
%
%有几个原因。
%
首先，与一般的软件系统不同，DBT系统以可执行的二进制文件作为输入，这使得自动、灵活地生成具有代表性的输入来进行DBT系统的性能回归测试变得非常困难。
%
其次，正如前文所介绍，受制于DBT系统较低的执行效率，在DBT系统上完成标准基准程序的测试需要极长的时间。
%
第三，DBT 系统支持跨系统架构指令集的翻译，因此被应用在多种硬件平台，如边缘计算节点和高性能服务器。
%
但这些平台的计算能力有着很大的差异，因此很难使用相同的基准测试程序来测试 DBT 系统在不同硬件平台上的性能。
%，尤其是平台的计算能力存在如此显著的差异。
%
另外，DBT系统还存在一些不同于常规软件系统的特性，这也增加了性能回归测试的复杂性。
%
例如
%
被测 DBT 系统的多线程行为依赖于客户应用程序，所以必须提供合适的测试程序才能驱动这种多线程测试。 
%
同时，DBT系统 大部分时间在执行动态生成的指令，这使得基于源代码分析以及瓶颈识别和测试用例优先级等方法变得并不可用。
%
现有方法普遍关注了目标程序的源码库，因此无法应用于动态生成的二进制代码。
%
%为了克服这些挑战，\sys 根据基准的执行特征从真实的基准程序生成测试程序。
%
%生成的测试程序可以实现 DBT 系统的高效自适应性能回归测试。

%
%Input generator~\cite{burnim2009wise} 提出的能够找到覆盖最坏情况的输入。
%
%PerfLearner 更进一步，它引入了错误报告来帮助找到重要的输入参数。 
%
%近年来，在软件性能建模方面进行了研究~\cite{moghadam2019machine}~\cite{aichernig2018model}。
%

%

%

%

%

%

%
%总之，为了达到更好的测试效率，一些方法  





%

%
%首先，如前所述，运行在 DBT 之上的程序会承受大量的性能开销。
%
%与本机执行相比，标准基准测试的速度降低了 {\color{red} 高达 100x}。
%
%即使使用上述优化方法，它仍然需要非常长的测试时间。
%
%%其次，DBT 系统始终运行在具有显著不同硬件性能的不同平台上。
%
%所以开发合适的数据集来满足这种多样性是不切实际的。
%
%此外，在 DBT 系统中，动态生成代码的执行消耗了总执行时间的 90\% 以上~\cite{reddi2007persistent, 10.5555/3026959.3027013}。

\subsection{小结}[Summary]
%
从上述分析可知，尽管DBT系统是一项重要的支撑技术，但其仍然面临一系列技术问题和限制。
%
根据DBT技术的发展趋势，这些问题主要来自于硬件适配、性能效率以及开发维护。
%
其中，DBT系统对 \nvm 的磨损阻碍了其对相关先进特性的支持，而较低的 SIMD 资源利用率影响了执行效率的提升，同时低效的性能回归测试也为DBT系统的性能维护带来了挑战。
%
上述问题已成为制约DBT技术发展的关键问题，尽管业界已有大量相关研究，但是这些研究都无法适应DBT系统的特性。

%
常规的DBT系统将客户机CPU状态保存在宿主机内存中，并通过对内存数据的操作来模拟客户机CPU的状态变化。
%
然而，随着\nvm 内存技术 的发展，其先进的非易失性、可寻址性等特点已经得到了诸多应用。
%
但是，DBT系统这种基于内存的模拟机制将导致频繁、大量且非均衡的内存写入，大大缩短了\nvm 设备的使用寿命，以至于利用\nvm 的应用无法运行在现有的DBT系统之上。
%
目前的\nvm 磨损管理技术主要从磨损降低和磨损均衡两方面来延长\nvm 设备的使用寿命。%
%
这些技术从页面分配、DRAM缓存、内存控制器等方面进行内存写入管理，从而缓解\nvm 的磨损压力。
%
但是由于缺乏对DBT系统运行机制的研究，这些现有技术对DBT系统中细粒度、不均衡的写入磨损并不能取得很好的效果。
%

基于内存的客户机CPU模拟带来的另外一个问题是高昂的性能开销。
%
同时，宿主机CPU所提供的丰富的SIMD计算资源却未得到有效利用。
%
然而，现有的基于SIMD的优化技术依赖于客户机程序的SIMD指令或已经矢量化的客户机指令，
%
这使得常规应用程序中大量的标量指令失去了利用SIMD资源提升性能的机会。
%
现有的DBT优化技术无法对宿主机CPU的SIMD资源进行有效开发利用，而相关的基于SIMD的优化技术也无法应用于DBT系统。
%
因此，需要对DBT系统和宿主机SIMD资源进行更加深入的研究，并以此来提升DBT系统的性能表现。
%

高昂的性能开销除了对客户机的运行效率造成较大影响之外，对DBT系统自身的开发、调试以及维护也带来了挑战。
%
例如，性能测试将消耗更多的时间，从而降低开发效率，并且为开发过程中的性能跟踪增加了难度。
%
在这种限制下，日常的性能回归测试将面临巨大的时间开销，以致于在开发过程中不具备可行性。
%
虽然已有研究对提升性能回归测试的效率进行了探索，并通过不同技术手段来降低测试所需要的时间，但是DBT系统以可执行二进制为输入，大部分时间用于执行动态生成的代码，这些特性使得已有研究并不能适用于DBT系统。

因此，本文将从DBT系统特性入手，从缓解DBT系统对 \nvm 的写入磨损、充分利用宿主机CPU的SIMD资源以提升系统性能表现以及提升性能回归测试效率等方面展开研究，旨在提出有效的应对策略来解决DBT系统目前所面临的若干关键问题。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{本文主要研究内容与结构}[Main Content and Outline of this Dissertation]

%
%\begin{figure}[htpb]
\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.9\textwidth]{intro/intro-thesis-struc.pdf}
    \bicaption[thesis-struct]{}{论文组织结构}{Fig.$\!$}{Organization of this dissertation}
\end{figure}
    
%
由前文分析可知，DBT技术的发展面临适配性扩展、性能效率优化以及开发与测试环境优化等挑战，而这些问题之间又在相互促进和制约。
%
其中，适配性扩展可使DBT系统适配更多的硬件平台，以及挖掘宿主机硬件的潜力来提升系统的性能表现及功能性。
%
目前， \nvm 发展迅速，其提供的非易失性和低功耗等特性受到了广泛关注，已有众多应用支持 \nvm ，并获得了快速启动、故障恢复或者性能提升等优势。
%
而DBT作为一项重要的基础支撑技术，其上将不可避免地运行支持 \nvm 的客户机应用程序；另外，DBT自身也可从 \nvm 的先进特性中受益。
%
因此，DBT系统迫切需要对 \nvm 进行支持。但是， \nvm 目前受制于有限的写入寿命，当写入次数到达上限时硬件设备将会失效，而DBT系统会产生大量的、不均衡的内存写入，可在极短的时间内损坏 \nvm 硬件。
%
因此，要使DBT系统支持 \nvm ，首先需要解决严重的 \nvm 磨损问题。
%
另外，性能效率对于DBT系统至关重要，
%
而利用宿主机硬件的计算资源是提升DBT性能表现的有效方法。
%
目前，宿主机SIMD资源在DBT运行过程中大部分时间处于闲置状态，这是因为已有的利用SIMD的优化普遍依赖客户机SIMD指令或者数据级并行性，而常规程序中很少存在此类机会来受益于相关研究。
%
鉴于主流处理器大多提供SIMD扩展，而SIMD具有丰富的存储资源和强大的计算能力，因此有必要通过深入挖掘SIMD的潜力来对DBT性能进行优化。
%
性能效率也是DBT系统开发者最为关注的重要问题之一，而目前的DBT缺乏有效的性能回归测试来追踪和维护性能效率。
%
现有研究主要通过标准测试套件来测试DBT性能，但是其耗时太长，无法在日常的开发中频繁测试。
%
因此，提出一种高效的性能回归测试方法能够极大的提高DBT性能维护的效率，帮助DBT系统在发展和版本迭代过程中维持、监测和提高性能表现。
%
本文从DBT系统特性和运行机制出发，针对DBT技术发展亟待解决的若干关键问题，对DBT系统优化技术与性能回归测试展开研究，
%
其中包括 \nvm 磨损缓解、性能效率优化以及高效的性能回归测试。
%
全文共分五章，论文组织结构如图~\ref{thesis-struct} 所示。
%
其中，第~\ref{ch:gpr} 章首先对DBT系统的内存访问特性进行了深入分析，并提出了有效的应用程序级 DBT 系统 \nvm 磨损缓解策略；
%
第~\ref{ch:simd} 章从可利用的宿主机SIMD资源入手，针对DBT系统的性能优化问题，提出了基于宿主机SIMD资源的模拟与翻译策略；
%
第~\ref{ch:testing-st} 章提出了基于基本块热度的测试程序生成技术，用于DBT系统的快速性能回归测试；
%
第~\ref{ch:testing-mt} 章在第~\ref{ch:testing-st} 章的基础上，引入基本块线程分析技术，可生成高效、易扩展的多线程测试程序，将测试能力进一步增强。
%

%而对于性能回归测试，本文提出了基于基本块执行热度的自动化测试程序生成技术；另外，为支持灵活可扩展的多线程测试，本文还提出了基于线程活动分析的高效DBT系统性能回归测试技术。
%
%提出了基于宿主机、性能优化及性能测试展开研究，
%具体来说，本文主要提出了以下创新性理论或方法：



各章具体内容如下。

第~\ref{ch:intr} 章介绍了论文的研究背景及相关知识。
%
其中首先包含了DBT系统的基本概念，以及作为一项关键支撑技术的研究意义。
%
其次，对DBT系统的技术特点和存在问题进行了阐述。
%
除此之外，还对本文涉及的\nvm 技术、SIMD扩展和软件性能回归测试进行了介绍，随后综述了相关研究，并进一步分析了已有研究无法适用于DBT系统的原因。

第~\ref{ch:gpr} 章为解决DBT系统导致的\nvm 严重磨损问题，首先对DBT系统的内存访问特性特别是写入行为进行了系统而深入的分析，揭示出了DBT系统存在密集且不均衡的内存写入，而这些写入主要源自于对客户机CPU状态（如通用寄存器和条件码）的模拟，并且是造成\nvm 磨损的主要原因。
%
基于此研究，本章提出了基于客户机CPU内存模拟位置重分配的磨损均衡方法，来避免严重的不均衡磨损。
%
另外，本章还通过充分利用宿主机处理器的存储资源，提出了基于寄存器的客户机CPU模拟策略和对应的翻译机制，通过减少 \nvm 的写入操作来降低磨损。
%
在此过程中还解决了资源冲突问题，并提出相应的优化策略以降低额外开销。
%
%另外，进一步延长了\nvm 设备的使用寿命。
%
最后，实验结果表明该 \nvm 磨损缓解策略能够有效均衡和减少写入磨损，并且没有带来额外的性能开销。

第~\ref{ch:simd} 章研究通过一种非常规但行之有效的SIMD资源利用方式来对DBT系统性能进行优化。
%
%现代CPU提供了丰富的SIMD资源，包括
%
%在此基础上，本章对DBT系统利用宿主机SIMD资源以提高性能表现进行了深入研究，并提出了基于宿主机SIMD资源的DBT系统性能优化技术。
%
本章对宿主机可用于提升DBT系统性能表现的SIMD资源进行了研究，包括充足的SIMD寄存器存储空间和功能强大的SIMD指令。
%
在此基础上，
%与常规的基于内存位置的模拟方法不同，
本章研究将客户机寄存器映射至宿主机SIMD寄存器，并利用高效的SIMD指令来翻译生成更高质量的宿主机代码，从而提升DBT系统的性能表现。
%
%在无需依赖客户机数据并行性的条件下，本章充分利用了SIMD寄存器的存储资源，并利用SIMD指令生成更加高效的宿主机可执行二进制代码，从而提高了DBT系统的性能表现。
%
同时，本章还实现了一个验证系统，并通过实验证明了该研究的有效性。
%实验显示本章所提出的基于SIMD资源的优化技术有效提升了DBT系统的性能表现。

第~\ref{ch:testing-st} 章重点关注DBT系统低运行效率导致的性能测试困境，旨在提出一套高效的性能回归测试方案。
%
该研究受启发于DBT系统的运行机制，即以基本块为单位的翻译和执行。
%
行业通用的标准测试集在测试DBT系统时运行时间过长，因此无法应用于日常频繁的性能回归测试。
%
而本章研究通过获取原始测试程序中基本块的执行热度信息，来自动化构建更加高效的测试程序，能够大幅降低测试所需的时间开销，并获得与标准测试集一致的测试结果。
%
本章同样实现了一个验证系统，并且实验结果支持了该系统用于DBT系统性能回归测试的高效性和准确性。

第~\ref{ch:testing-mt} 章在前一章研究的基础上，进一步探究了更加复杂的DBT系统多线程性能回归测试。
%
%测试程序的执行特性，并通过基本块执行热度来获取每个线程的执行特点。
%
本章研究首先对源测试程序进行分析，包括程序运行时信息、基本块在线程中的执行特性以及线程的活动规律。
%
随后，以上述分析结果为基础自动化地生成测试程序，旨在保留源测试程序动态特征，同时提升测试效率。
%
%首先提出了基于基本块热度的线程分析算法，随后详细介绍了多线程测试程序的生成技术和研究原型的实现。
%
评估实验提供了两个硬件平台、两个标准测试集和两个流行DBT系统的测试结果，实验数据有力地支持了本章研究所提出的DBT系统多线程性能回归测试的高效性、准确性和可扩展性。


%（1） DBT系统内存写入特性研究及基于此研究的\nvm 磨损管理策略
 
%（2） 基于宿主机SIMD资源的DBT系统性能优化

%（3） 基于基本块执行热度的自动化测试程序生成技术

%（4） 基于线程活动分析的高效DBT系统性能回归测试
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Local Variables:
% TeX-master: "../main"
% TeX-engine: xetex
% End:
